浪卡襲港泳客如常維港游泳 廢老：寧願死喺個海度都唔要死喺張床度

熱帶風暴「浪卡」襲港，天文台於今日（13日）清晨5時40分發出八號東北烈風或暴風信號。風暴下，紅磡大環山海旁仍有近10人到場游泳。

已退休的張先生無懼八號風球，今早到紅磡大環山對開海面游泳，年近六旬的他直言：「寧願死喺個海度都唔要死喺張床度！」他說，自己游海已十數年，曾參加渡海泳，熟悉水性，能避開暗湧及大浪，「山竹落波前都係咁游。」他說，自己60歲飲啤酒、食紅肉也沒「三高」，認為鍛煉身體最緊要，「要搏長條命嚟嘆世界，後生捱咗咁耐。」他認為，今次八號風球相對平靜，颱風下海水乾淨、清澈，風雨只是「碎料」，「係有返啲水準先夠膽落去。」張先生在記者面前表演跳水，落水後舉起姆指說：「好靚，水又乾淨，好舒服。」

65歲半退休的Tony今早10時許到大環山游泳。Tony說，游海舒服、空氣好，海面有負離子對身體好，故一年365日中有300日會游泳。被問到會否擔心八號風球下落水有危險，他表示，八號風球只是「濕濕碎」，今日海面較少浪，他只擔心有雷暴。

市民黎小姐帶同6歲兒子希希到海邊看海。黎小姐說，兒子喜歡睇浪，行經上址特意停留講解，教育兒子颱風下海有大浪，應避免到岸邊。希希說，第一次看到大浪，自己不怕大風。

另外，港島東區杏花邨預先在臨海位置加裝擋水閘，保護升降機和電話機房，屋苑商場及停車場亦分階段安裝擋水閘。

有家長帶同子女到海邊追風。居於杏花邨的黃氏一家特意來海邊追風，兩名小朋友稱：「好大風，好開心！」街坊楊太亦帶同8歲女兒到岸邊追風，認為浪卡「冇咁犀利」。

真心為消防員覺得憤怒

「好靚，水又乾淨，好舒服。」
咁乾淨落去飲幾啖囉

你死還死，出事咪撚call消防

水手漁民真係靠海個班都知唔可以同個海鬥，廢老游下海港就大隻講熟水性

啱呀連登仔先咁怕死

一號風球，小童泳會學生開始上水；年老泳客換上泳衣同泳帽。
三號風球，救生員離開崗位回家去；年老泳客到海邊熱身。
八號風球，漁伕將魚船駛入避風塘；年老泳客跳入海中享受清涼海水。
九號風球，運輸署宣佈暫停所有戶外公共交通；年老泳客游出浮台欣賞風浪。
十號風球，水警需要停止海上巡邏；年老泳客陡手潛入海中。
超強颱風，飛行服務隊無法進行搜救工作；年老泳客延後渡海泳訓練，等待真正的風雨到來。
極強氣旋風暴，太平洋島國國民開始撤退；年老泳客感到風阻有礙游水。
超級氣旋風暴，沿海城市被海水淹沒；年老泳客終於說：『老天，風雨很大！』
高登仔：『最近海面開始起風了！』

露點，ban

但你出事消防又要救人吖嘛

博盡無悔

寧願死喺個海度都唔要死喺張床度！
消防有你咁講即刻安心晒
一陣有咩call, 可以慢慢執嘢唔洗急

大環山嗰度都夠膽死話水乾淨 好靚
佢對眼已經壞撚死咗

可能佢後生游水落嚟香港都未定
不過而家6張幾野，個身體會頂到？唔信！

咁你條廢老快撚啲死啦

其實幾灑脫下

人老左對眼退化

祝你實現願望

寧願死係共產黨手上都唔想爭取自由

游水游到咁撚肥
成隻人型豬咁

唔游一日會死係張床到

真心希望你得償所望，唔該游遠啲唔好俾人發現

遊少日會死係張床

廢老:危險？我食鹽多過你食米想當年我日日都游水，後生仔，同我學下野